<聖誕文告> 英女王：即使在最黑暗的夜晚，新的黎明仍然充滿希望

英女王伊利沙伯二世發表聖誕文告，向今年無朋友和家人陪伴的人保證，大家並不孤單。

英女王在預錄的講話中提到，對很多人來說，今年充滿悲傷，有人失去至親，亦有人不能夠與親友見面，很多人只是想在聖誕節得到一個簡單的擁抱，但即使在最黑暗的夜晚，新的黎明亦有希望，雖然疫情造成困難，但同時令大家更親近，特別感謝前線人員及年輕人的貢獻。

受疫情影響，英女王今年只是與王夫菲臘親王留在溫莎堡過聖誕，未有好像往年一樣，與家人在桑德靈厄姆莊園聚會。

2020武漢肺炎蹂躪全球，很多人為了防疫，無法與親友聚首，英女皇伊利沙伯二世今年也無法一家共聚。今年聖誕文告一如以往預先錄影，但拍攝地點則改為溫莎堡，她在今年聖誕文告中談到疫情，坦言感受到國民今年聖誕因為武漢肺炎疫情，而與家人分開的痛苦及悲傷，但「生活必須繼續下去」。

她向在疫情中失去親人或朋友的不幸者，或因為要保持安全社交距離而無法一家團聚人士致以慰問，「如果你是其中一員，你並不孤獨，讓我向你送上我的祝福」，又呼籲大家要抱有希望，「即使在最黑暗的時劇，新的黎明仍然充滿希望」。

她又讚揚英國及全球醫護人員如何努力面對這個挑戰，指疫情雖然令大家要保持距離，但同時又更加親近，「大家努力迎接挑戰，我為這種不屈不撓的精神感到驕傲」，令她深受感動，讓大家明白在神的眼中，每個人都是特別、平等。

今年聖誕女皇因疫情關係，無法如往年般到桑德靈厄姆大宅享受四代同堂天倫樂，只跟皇夫菲臘親王留在溫莎堡，其他皇室成員亦各自留在家中。
[ur

老喇
早啲訓

God Save the Queen

Until dawn,有命捱到日出先講啦

Long live the Queen
事頭婆萬歲

天佑我皇！！！！！！！

佢引用榮光歌詞？

屌你老母你快撚啲仆街死啦

桑德靈厄姆
咁撚核突㗎個譯名

Sandringham House，亦被譯為「山均漢姆」
桑德靈厄姆似係大陸譯名。

多謝英女王為香港發聲

之後唱'災 to the world'真應景

我老母

黎明來到要光復這香港

英女皇學廣東話未

事頭婆中文幾好

講野講到妹吓妹吓咁，好似含住粒野係個口度

god save uk

fuck you

事頭婆

God save our gracious Queen！

日落廢國
夠膽制裁港共未呀
成班連登仔仲當日落英女皇神咁拜

女皇陛下

// Even on the darkest nights - there is hope in the new dawn
即使我們在最黑暗的夜晚，總會有 黎明來到 的希望 //

睇晒成條片都唔見事頭婆有講中文

祈求 民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

Your majesty

人哋早啲訓但你早啲死啦唔該

哦

你老母華春淫果件賤畜就真係早d死添

哈囉 咁多位子民好

Liked

推

天滅中共 天佑女王